香港變成第三世界了嗎？

香港變成第三世界了嗎？
17,542

適中字型
較大字型

睇到幾單與公立醫院有關的新聞：
新聞一，威院執業醫生因訛稱參與考試以申請全薪進修假期而被控以一項欺詐罪。辯方求情時指出，事發時被告剛從威院調到東區醫院受訓，工作壓力大，已經連續工作6個月沒有正式休假，當時正值醫生請假考試的高峰期，被告請假不獲批，所以愚蠢地以假的考試證明去請假，犯案目的不是為了金錢利益，純粹想放假紓壓。

新聞二，伊利沙伯醫院為一名患右頭顱動脈血管瘤的病人做開顱手術時，神經外科醫生錯誤地開錯左頭顱，直至麻醉科醫生檢查造影報告才發現出錯，醫院要換上另一名醫生為病人做右頭顱開顱手術。

新聞三，33歲孕婦去威院分娩，卻因醫院人手嚴重缺乏無法得到適當照顧、產房爆滿致使足月嬰延遲出世，嬰兒因缺氧而亡。

產婦在醫院無法得到照顧致使一屍兩命的新聞，可以在中國看到。通常是因為病人無錢預繳住院及手術費用。同樣新聞卻在香港看到，原因不是因為錢，而是醫院資源不足，原因不同，死亡卻是殊途同歸的。生活在號稱文明社會的香港，沒有一個孕婦、產婦會想過自己會面對這樣的命運。

還有，你願意讓6個月不曾正式放過假的醫生醫病嗎？

醫療資源嚴重不足，政府還一減再減，大筆公帑卻不斷流向無底深淵似的大白象工程。香港不是無錢，是錢沒有用到香港人身上。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
魔教一代宗師（下） (馮睎乾)

下一則
請勿辜負財神美意 (古德明)

而家醫療人手根本唔夠

copy and paste 加兩句就收錢